獨立調查委員會係無用。不服來辯，唔好講其他。

陳雲：球員、球證、旁證、班主和球迷，甚至轉播球賽的電視台都是政府的人，調查結果也不保證會懲罰到誰，香港人竟然這麼多支持獨立調查委員會的。難道香港人是天生數學家，喜歡未知數嗎？
政府部門的庶務員，警隊、政府總部行政主任、保安局職員、最新是律政署的起訴專員，加上泛民、商界等，無論他們如何罵政府、罵長官，目標都指向一個共通點，就是要求成立「獨立調查委員會」。
現在明顯是行政長官、中聯辦、北京公安局甚至國安局策劃及統籌是次聯合行動，協調香港警察、公共交通當局、商場及黑幫來圍困、毆打及濫用軍事武力對付示威者，獨立調查委員會夠膽直接提議要改換中國政府及香港政府嗎？
你見過現政權委任獨立調查委員會調查自己，之後建議懲罰領袖的嗎？蔣介石在台灣屠殺人民的228事件，是他任內可以調查的呢？還是等待台灣民主、改換政府之後？
至於調查結果，如果獨立調查委員會的結果是警察不對、示威者也不對，各大五十大板呢？
如果調查結果只是說示威者不對，提議政府要管制示威自由、加重刑罰和監控網絡言論呢？你當初支持的委員會，當你知道結果之後你再來反對他嗎？
獨立調查委員會是上帝，你信靠他，之後毫不理會結果是什麼嗎？
以前英治時代，可以做獨立調查，因為香港總督及英國政府、英國國企不會介入香港的醜聞，例如貪污、工程失誤等，都可以查出真相。
沙中線、鉛水，牽涉複雜外判及工程技術，獨立調查找出真相是應該的。但即使找出了，又如何呢？無人受罰。
更何況，目前以超強的軍警力量、黑幫勢力及下令地鐵停開來圍困示威者加以毆打及拘捕的真相，我們已經知道，那麼我們還詐作不知道，要政府委任社會名流去做委員，我們天天在圍繞著他們追尋真相，我們是否天下第一蠢人呢？
香港人，幾時變得這麼蠢？已知的，當作未知。

hide左陳雲個名就會合理好多

咁係你因人廢言姐。低質素。